［喪心病狂］強國生投訴教師宣揚個人意識形態 台灣輔仁大學叫教員注意 被轟軟弱

隨在中國經濟發展，愈來愈多大陸學生到海外留學，影響力亦日漸增加。有台灣大學教授透露，台灣輔仁大學發信給教職員，稱因為國台辦接到大陸留學生及家長反映，指有教師在課堂宣揚、灌輸個人意識形態，要求縮減輔仁大學陸生名額，校方因此提醒教師上課時，避免灌輸或偏袒「個人的宗教信仰、族群、性別、意識形態和政治立場等」。

披露事件的輔仁大學心理系副教授何東洪在 facebook 發文，指「這就是今日台灣的高教現場」，更狠批「1980 年代戒嚴時期，輔大校方的腰都沒這麼的彎」；輔仁大學校方在官網發新聞稿，指學校尊重教師自主性，但希望「以學術專業為授課內容」，令學生有單純的學習環境，又指是教務處「文字失準」，若造成誤解「絕非代表本校立場」。

何東洪早前在 fb 公開，校方發給教職員的電郵，顯示校方稱大陸方面的國台辦，收到陸生及家長投訴，國台辦更致電台灣的「台灣大陸學生聯合招生委員會（陸聯會）」，要求縮減輔仁大學陸生招生名額，「陸聯會」轉告輔大，所以校方要求教師授課時，不宜過度談論「與課程或教學無關事項」。

事件曝光後校方解釋只是誤會，「陸聯會」張鴻德就表示，本意只是轉達陸生和大陸方面的意見，但相關人員轉達時沒有注意用字，陸生招生名額是教育部的工作，不會因為陸方的意見教育部就配合扣減名額。

除了輔仁大學，成功大學也同樣收到「陸聯會」的來信，稱有教員有課堂上表達個人意識形態。校方回應查詢時表示，不了解哪位老師在課堂令陸生反感，不過校方不會干預。

據統計到台灣升學的大陸學生，2015 年一度高達 3,019人，但自 2016 年蔡英文上台後，兩岸關係轉趨緊張，台灣陸生人數減少，2018 年只有 733人。

痴撚線，大學應該乜都講得

唔好呀大學文明社會應該乜都講得除咗會造成即時恐慌嘅言論之外